<resources>
    <string name="app_name">Resep Makanan</string>
    <string name="bahannasgormawut">- 300 g Nasi putih\n- 50 g Mie telur\n- 100 g Dada ayam rebus suwir\n- 1 bks Sajiku Nasi Goreng Rasa Pedas (20g)\n- 3 sdm Minyak goreng</string>
    <string name="langkahnasgormawut">1. Rebus mie ± 8 menit, tiriskan. Potong-potong sawi dan mie.\n\n2. Panaskan minyak, masukkan nasi, mie, Sajiku Nasi Goreng Rasa Pedas, aduk rata.\n\n3. Tambahkan taoge, sawi, dan ayam suwir, aduk rata. Masak hingga matang.\n\n4. Angkat dan sajikan dengan acar dan irisan telur rebus.\n\n</string>

    <string name="bahanayamgorenglengkuas">- 1 ekor ayam, berat 1 kg, potong 8\n- 3 siung bawang putih\n- 1 sdm biji ketumbar, sangrai\n- 5 btr kemiri, sangrai\n- 2 cm kunyit, kupas dan bakar hingga berubah warna\n- 1 cm jahe, kupas\n- 4 lbr daun salam\n- 2 btg serai, memarkan\n- 100 gr Lengkuas, cuci bersih, parut kasar berikut kulitnya\n- 1 bks Sajiku Bumbu Ayam Goreng\n- 200 ml of air\n- 1/4 sdt merica bubuk\n- Minyak secukupnya</string>
    <string name="langkahayamgorenglengkuas">1. Haluskan bawang putih, biji ketumbar, kemiri, kunyit dan jahe.\n\n2. Panaskan minyak dalam wajan dengan api sedang. Tumis bumbu halus hingga harum, tambahkan daun salam, serai dan setengah dari lengkuas parut. Tumis kembali hingga bumbu matang. Tambahkan garam, lada dan sedikit air.\n\n3. Masukkan potongan ayam, air, merica bubuk dan Sajiku Ayam Goreng. Aduk rata dan masak (ungkep) dengan api kecil hingga ayam matang dan bumbu surut. Bolak-balik ayam sesekali. Apabila perlu, tambahkan air selama pemasakan.\n\n4. Angkat ayam, tiriskan, dan tinggalkan sisa bumbu dalam wajan. Tambahkan sisa parutan lengkuas ke dalam bumbu. Masak kembali selama 5 menit.\n\n5. Panaskan minyak yang cukup untuk menggoreng ayam di dalam wajan bersih. Goreng ayam hingga kematangan dan warna yang diinginkan. Goreng sisa bumbu di dalam minyak sambil diaduk hingga mengering. Angkat dan tiriskan.\n\n6. Sajikan ayam goreng dan taburan bumbu lengkuas kering dengan nasi uduk, tempe dan tahu, sambal dan lalapan.\n\n</string>

    <string name="bahanayamgeprek">- 3 bh Paha ayam\n- 1 bks Sajiku Tepung Bumbu\n- 4 bh Cabai merah besar\n- 5 bh Cabai rawit hijau\n- 1 bh Tomat ukuran sedang\n- 2 siung Bawang putih\n- 3 siung Bawang merah\n- 1 sdt Terasi matang (optional)\n- Minyak untuk menggoreng</string>
    <string name="langkahayamgeprek">1. Buat adonan kering: Masukkan 1 bks Sajiku Tepung Bumbu. Buat adonan basah: Pindahkan 1 sdm Sajiku Tepung Bumbu dan larutkan dengan air es.\n\n2. Masukkan paha ayam ke dalam adonan basah.\n\n3. Pindahkan ke dalam adonan kering, remas-remas dan ketukkan.\n\n4. Goreng ayam menggunakan minyak panas dengan api sedang hingga matang dan bewarna kuning keemasan, tiriskan dan geprek. Sisihkan.\n\n5. Membuat sambal : Iris cabai merah, cabai rawit, bawang merah dan bawang putih serta tomat. Tumis semuanya hingga harum , angkat dan haluskan bersama terasi dan sedikit gula dan garam.\n\n6. Ambil ayam goreng tepung yang sudah digeprek, sajikan dengan sambal di atasnya.\n\n</string>
    
    <string name="bahansotomadura">- 150 gr Daging Sapi Rebus\n- Irisan  jeruk nipis, sambal soto dan bawang goreng\n- 150 gr Jeroan Daging Rebus\n- 2 btg Daun Bawang\n- 3 lbr Daun Jeruk\n- 1 bks Sajiku Bumbu Soto\n- 800 ml air</string>
    <string name="langkahsotomadura">1. Panaskan air, masukkan potongan daging, jeroan, daun jeruk, daun bawang dan Sajiku Bumbu Soto.\n\n2. Masak hingga daging empuk dan matang, angkat\n\n3. Sajikan dengan bahan pelengkap.\n\n</string>
    
    <string name="bahansatemaranggi">- 200 gr Daging Sapi Potong Dadu\n- 2 siung Bawang Merah\n- 1 siung Bawang Putih\n- 1 sdt Ketumbar\n- 1 ruas Kunyit\n- 1 bks SAORI Saus Teriyaki\n- 2 sdm Minyak Goreng\n- 12 bh Tusuk Sate</string>
    <string name="langkahsatemaranggi">1. Buat bumbu halus : masukkan bawang merah, bawang putih, kunyit dan ketumbar, haluskan, sisihkan.\n\n2. Panaskan minyak goreng, tumis bumbu halus, tambahkan 1 bks SAORI Saus Teriyaki, aduk rata, angkat.\n\n3. Campurkan bumbu dengan daging sapi, aduk rata, tusukkan pada tusuk sate lalu panggang hingga matang, angkat, sajikan bersama bahan pelengkap.\n\n</string>

    <string name="bahanspaghetti">- 120 gr Spaghetti\n- 1 ltr Air (untuk rebus spaghetti)\n- 3 sdm Minyak Goreng\n- 1 bks Delito Bolognese\n- 150 ml Air (untuk masak Delito Bolognese)</string>
    <string name="langkahspaghetti">1. Panaskan 1 ltr air, masukkan 1 sdm minyak goreng dan spaghetti, masak selama 12-15 menit hingga spaghetti matang, angkat, tiriskan.\n\n2. Siapkan Delito Bolognese\n\n3. Panaskan 150 ml air, masukkan bahan pelengkap Delito Bolognese\n\n4. Bubuk saus Delito Bolognese, aduk rata.\n\n5. Masukkan 2 sdm minyak goreng, masak hingga saus mengental dan matang.\n\n6. Tata spaghetti dalam piring, tuangkan saus bolognese, sajikan.\n\n</string>

    <string name="bahanpizza">- 250 gr Terigu protein tinggi\n- 7 gr Ragi instan\n- 125 ml Air es\n- 3 sdm Minyak goreng\n- 1/2 sdt Garam\n- 3 sdm Gula\n- 1/2 sdt AJI-NO-MOTO\n- 8 sdm Saus tomat\n- 5 lbr Daging asap\n- 8 lbr Keju lembaran</string>
    <string name="langkahpizza">1. Campur terigu, ragi, gula, minyak goreng, garam, dan AJI‑NO‑MOTO.Tuangkan air, aduk hingga kalis.\n\n2. Bulatkan adonan, tutup dengan lap basah +/-45 menit.Pipihkan adonan.\n\n3. Masukkan adonan kedalam wajan datar, tusuk-tusuk dengan garpu. Olesi saus tomat.\n\n4. Tambahkan keju, daging asap, dan keju. Nyalakan api, tutup wajan, panggang dengan api kecil hingga matang, angkat, dan sajikan.\n\n</string>

    <string name="bahanaramen">- 200 gr Mie Telur Matang\n- 1 sdt AJI-NO-MOTO\n- 500 ml Air\n- 2 bh Jamur Hioko\n- 4 bh Bakso Ikan\n- 1 btr Telur Rebus\n- 50 gr Jagung Pipil Rebus\n- 2 siung Bawang Putih\n- 3 sdm Kecap Asin\n- 1 btg Daun Bawang\n- 2 sdm Minyak Goreng</string>
    <string name="langkahramen">1. Cincang bawang putih, iris daun bawang dan jamur, sisihkan.\n\n2. Panaskan minyak, tumis bawang putih hingga harum.\n\n3. Tambahkan air, jamur, kecap asin, kecap ikan dan AJI‑NO‑MOTO masak hingga mendidih.\n\n4. Masukkan mie telur dan bakso ikan, dan aduk hingga matang . Tuang mie ramen ke dalam mangkuk, tambahkan telur rebus, jagung, dan daun bawang.\n\n</string>

    <string name="bahansteak">- 400 gr Daging sapi giling\n- 1 btr Telur\n- 1/2 btr Bawang bombay\n- 50g Tepung roti\n- 1/4 sdt Pala bubuk\n- 3 sdm Mentega\n- 1 bks Masako Rasa Sapi 11 gr</string>
    <string name="langkahsteak">1. Cincang bawang bombay.\n\n2. Campur daging giling, bawang bombay, telur, tepung roti, pala bubuk, dan Masako Rasa Sapi, aduk rata.\n\n3. Pipihkan adonan, bentuk menjadi seperti steak.\n\n4. Panggang steak, tutup wajan, masak hingga matang, angkat, dan sajikan.\n\n</string>

    <string name="bahansushi">- 100 gr Beras Pulen\n- 3 sdm Beras Ketan\n- 150 gr Daging Sapi Iris Tipis\n- ¼ bh Timun\n- 2 lbr Nori\n- 1 bks SAORI Saus Teriyaki\n- ½ sdt Garam\n- 2 sdm Minyak Goreng\n- 350 ml Air</string>
    <string name="langkahsushi">1. Masukkan air, garam, beras pulen dan beras ketan, kukus hingga air terserap ± 20 menit, angkat, tiriskan.\n\n2. Panaskan minyak di wajan, masukkan daging sapi, tumis hingga berubah warna, tambahkan SAORI Saus Teriyaki, aduk rata, angkat, sisihkan.\n\n3. Ambil 1 lembar nori, tata nasi di atas nori, beri irisan timun dan daging teriyaki, gulung, potong-potong, lakukan berulang hingga nori dan adonan habis.\n\n</string>
    
    <string name="bahancapcin">- 2 saset cappucino cincau\n- 2 saset susu kental manis\n- 5 sdm fiber cream, larutkan dengan 750 ml air\n- Es batu secukupnya\n- Gula pasir dilarutkan secukupnya\n- Air secukupnya\n- 1 buah cincau potong dadu, sebagian diserut</string>
    <string name="langkahcapcin">1. Masak larutan fiber cream sampai mendidih, angkat. Tunggu sampai dingin.\n\n2. Masak air sampai mendidih, tuang di kopi cappucino aduk rata.\n\n3. Tunggu sampai dingin, tuang dalam mangkuk larutan fiber cream dan kopi aduk, tuang kental manis dan gula yang sudah dilarutkan, masukkan cincau dan es batu.\n\n4. Tuang es cappucino cincau dalam gelas dan sajikan.\n\n</string>
    
    <string name="bahanthaitea">- 1/2 gelas teh panas\n- 3 sdm bubuk creamer\n- 2 sdm gula pasir\n- 2 sdm susu kental manis putih\n- Es batu</string>
    <string name="langkahthaitea">1. Aduk bubuk creamer dan gula pasir ke dalam teh panas.\n\n2. Tambahkan susu kental manis.\n\n3. Tambahkan es batu sesuai selera sajikan dingin.\n\n</string>

    <string name="bahancocomilo">- 3 buah alpukat matang\n- 2-3 saset SKM cokelat\n- 2 bungkus Milo\n- 1 sdm gula pasir\n- Es batu serut secukupnya</string>
    <string name="langkahcocomilo">1. Siapkan gelas jumbo atau sesuai selera. Belah buah alpukat keruk dagingnya.\n\n2. Masukkan gula pasir hancurkan dengan sendok sampai lembut/sesuai selera.\n\n3. Tuang es batu serut, beri SKM coklat di atasnya lalu bubuk Milo dan sajikan.\n\n</string>

    <string name="bahanmelon">- 1/2 buah melon orange\n- 1 buah lemon, peras ambil airnya\n- 2 buah teh celup\n- 100 ml air panas (untuk melarutkan gula)\n- 5 sdm gula pasir (boleh tambah sesuai selera)\n- Selasih secukupnya rendam air panas\n- Air biasa 600 ml\n- Es batu</string>
    <string name="langkahmelon">1. Parut melon dengan parutan buah atau potong-potong sesuai selera.\n\n2. Larutkan gula dengan air panas, masukkan teh celup, lalu tuang air lagi.\n\n3. Masukkan air perasan lemon, masukkan melon.\n\n4. Sajikan.\n\n</string>

    <string name="bahancampur">- 150 gr kelapa muda, dikeruk lebar\n- 25 gr sagu mutiara merah, direbus\n- 100 gr alpukat, dikeruk lebar\n- 100 gr nangka, dipotong-potong\n- 200 gr susu kental manis putih\n- 2.000 gr es serut\n\nBahan sirup:\n- 450 gr gula pasir\n- 350 ml santan dari 1 butir kelapa\n- 2 lembar daun pandan, diikat\n- 1/2 sendok teh garam\n- 1/8 sendok teh pewarna merah muda</string>
    <string name="langkahcampur">1. Rebus bahan sirup sampai mendidih di atas api kecil. Angkat dan buang daun pandan. Dinginkan.\n\n2. Masukkan sirup ke dalam es serut sedikit demi sedikit. Aduk rata. Bekukan dalam freezer.\n\n3. Tata kelapa muda, sagu mutiara, alpukat, dan nangka. Tuang susu kental manis.\n\n4. Sendokkan es campur ke dalam gelas, sajikan.</string>

</resources>